[Model_6000_of_Seibu_Railway.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Model_6000_of_Seibu_Railway.jpg "fig:Model_6000_of_Seibu_Railway.jpg")
**池袋線**（）是一條連結[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[豐島區](../Page/豐島區.md "wikilink")[池袋站與](../Page/池袋站.md "wikilink")[埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")[飯能市](../Page/飯能市.md "wikilink")[吾野站](../Page/吾野站.md "wikilink")，屬於[西武鐵道的鐵路線](../Page/西武鐵道.md "wikilink")。車站編號使用的路線記號為**SI**。

## 路線資料

  - 路線距離（）：57.8公里
  - [軌距](../Page/軌距.md "wikilink")：1,067毫米（窄軌）
  - 站數：31個（包括起終點站）
  - 電氣化路段：全線（直流1,500V [高架電纜](../Page/高架電纜.md "wikilink")）
  - 複線路段：
      - [四線](../Page/四線鐵路.md "wikilink")：練馬－石神井公園（4.6公里）
      - [複線](../Page/複線鐵路.md "wikilink")：池袋－練馬（6.0公里）、石神井公園－飯能（33.1公里）、北飯能信號場－武藏丘信號場（1.5公里）
      - [單線](../Page/單線鐵路.md "wikilink")：飯能－北飯能信號場（1.3公里）、武藏丘信號場－吾野（11.3公里）
  - 高架路段：櫻台－石神井公園（5.4公里）
  - 最高速度：105公里/小時（[ATS照查速度的上限為](../Page/自動列車停止裝置#私鐵的ATS.md "wikilink")115公里/小時）

## 歷史

  - 1915年([大正](../Page/大正.md "wikilink")4年)4月15日 -
    池袋至[飯能開業](../Page/飯能站.md "wikilink")。
  - 1917年(大正6年)12月12日 - [秋津站開業](../Page/秋津站.md "wikilink")。
  - 1922年(大正11年)11月1日 -
    池袋至[所澤電氣化](../Page/所澤站.md "wikilink")（直流1500V）、[江古田站開業](../Page/江古田站.md "wikilink")。
  - 1924年(大正13年)6月11日 -
    [椎名町站](../Page/椎名町站.md "wikilink")、[中村橋站](../Page/中村橋站.md "wikilink")、田無町站(現：[雲雀丘站](../Page/雲雀丘站.md "wikilink"))、[清瀨站開業](../Page/清瀨站.md "wikilink")。
  - 1924年(大正13年)11月1日 - 東大泉站(現：[大泉學園站](../Page/大泉學園站.md "wikilink"))開業。
  - 1925年(大正14年)3月15日 - 貫井站(現：[富士見臺站](../Page/富士見臺站.md "wikilink"))開業。
  - 1925年(大正14年)3月25日 - 所澤至[西所澤電氣化](../Page/西所澤站.md "wikilink")。
  - 1925年(大正14年)12月13日 - 西所澤至飯能電氣化。
  - 1926年(大正15年)4月1日 - [武藏藤澤站開業](../Page/武藏藤澤站.md "wikilink")。
  - 1926年(大正15年)4月3日 - [元加治站開業](../Page/元加治站.md "wikilink")。
  - 1928年([昭和](../Page/昭和.md "wikilink")3年)8月11日 -
    池袋至[練馬雙線化](../Page/練馬站.md "wikilink")。
  - 1929年(昭和4年)3月20日 - 練馬至[保谷雙線化](../Page/保谷站.md "wikilink")。
  - 1929年(昭和4年)5月25日 - [上屋敷站開業](../Page/上屋敷站.md "wikilink")。
  - 1929年(昭和4年)9月10日 -
    飯能至[吾野](../Page/吾野站.md "wikilink")(14.1km)開業、全線通車。
  - 1931年(昭和6年)4月1日 - [天覧山站開業](../Page/天覧山站.md "wikilink")。
  - 1931年(昭和6年)12月10日 - [東飯能站開業](../Page/東飯能站.md "wikilink")。
  - 1933年(昭和8年)4月1日 - [稻荷山公園站開業](../Page/稻荷山公園站.md "wikilink")。
  - 1936年(昭和11年)7月10日 - [櫻臺站開業](../Page/櫻臺站.md "wikilink")。
  - 1938年(昭和13年)2月19日 -
    松井村站(→[東所澤站](../Page/東所澤站_\(武藏野鐵道\).md "wikilink"))開業。
  - 1945年(昭和20年)2月3日 - 上屋敷站、東所澤站、天覧山站停止營業。
  - 1946年(昭和21年)2月14日 - 保谷至田無町雙線化。
  - 1953年(昭和28年)1月15日 - 上屋敷站廢止。
  - 1953年(昭和28年)3月20日 - 田無町至東久留米雙線化。
  - 1953年(昭和28年)9月26日 - 東久留米至清瀨雙線化。
  - 1954年(昭和29年)10月10日 - 天覧山站廢止。
  - 1959年(昭和34年)12月21日 - 清瀨至秋津雙線化。
  - 1960年(昭和35年)5月25日 - 秋津至所澤雙線化。
  - 1965年(昭和40年)11月5日 - 所澤至西所澤雙線化。
  - 1966年(昭和41年)5月25日 - 西所澤至小手指信號所雙線化。
  - 1967年(昭和42年)10月28日 - 小手指信號所～武藏藤澤雙線化。
  - 1968年(昭和43年)11月13日 - 武藏藤澤至入間市雙線化。
  - 1969年(昭和44年)10月2日 - [佛子至笠縫信號所雙線化](../Page/佛子站.md "wikilink")。
  - 1969年(昭和44年)10月14日 - 西武秩父線通車、開始直通運轉。
  - 1970年(昭和45年)11月20日 - [小手指站開業](../Page/小手指站.md "wikilink")。
  - 1989年([平成元年](../Page/平成.md "wikilink"))4月1日 - 至秩父鐵道秩父本線開始直通運轉。
  - 1994年(平成6年)12月7日 - [練馬高野臺站開業](../Page/練馬高野臺站.md "wikilink")。
  - 1998年(平成10年)3月26日 - 經西武有楽町線至帝都高速度交通營團（現：東京地下鐵）有樂町線開始直通運轉。
  - 2001年(平成13年)12月6日 - 笠縫信號所至飯能雙線化、笠縫信號所廢止。
  - 2001年(平成13年)12月15日 - 中村橋至練馬高野臺雙複線化。

## 列車種類及運行區間

  - 各停
      -
        運行區間是[池袋站至](../Page/池袋站.md "wikilink")[西武秩父站](../Page/西武秩父站.md "wikilink")。
  - 通勤準急
      -
        運行區間是池袋站[飯能站](../Page/飯能站.md "wikilink")。
  - 通勤急行（只限早上繁忙時間）
      -
        運行區間是池袋站飯能站。
  - 區間準急
      -
        運行區間是池袋站飯能站。
  - 快速
      -
        運行區間是池袋站飯能站。
  - 急行
      -
        運行區間是池袋站飯能站。
  - 快速急行
      -
        運行區間是池袋站至西武秩父站。
  - 特急
      -
        運行區間是池袋站至西武秩父站。

{{-}}

## 車站列表

  - 池袋線於[池袋站](../Page/池袋站.md "wikilink")－[秋津站段位於](../Page/秋津站.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")，[所澤站](../Page/所澤站.md "wikilink")－[吾野站段位於](../Page/吾野站.md "wikilink")[埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 範例
    ●：停靠、｜：通過、↑：上行方向通過（只限通勤急行、通勤準急）、◎：只限西武有樂町線直通列車停車、※：只限平日停車、△：只限在週末或假期停車、○：臨時停車（特急參見，快速急行、急行參見表下的注記）、◆：4月上旬
    - 5月下旬・10月上旬 - 10月下旬的平日 池袋發7：52的準急延長至西武秩父（從來往小手指）、∥：不途經
    車站編號於2013年3月依次引入。\[1\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>路線名</p></th>
<th><p>車站編號</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>站間距離</p></th>
<th><p>累計距離</p></th>
<th><p>各停</p></th>
<th><p>準急</p></th>
<th><p>通勤準急</p></th>
<th><p>快速</p></th>
<th><p>通勤急行</p></th>
<th><p>急行</p></th>
<th><p>快速急行</p></th>
<th><p>S-Train</p></th>
<th><p>特急</p></th>
<th><p>接續路線等</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>池袋線</strong></p></td>
<td><p>SI01</p></td>
<td><p><a href="../Page/池袋站.md" title="wikilink">池袋</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/東日本旅客鐵道.md" title="wikilink">東日本旅客鐵道</a>： <a href="../Page/山手線.md" title="wikilink">山手線</a>（JY13）、 <a href="../Page/埼京線.md" title="wikilink">埼京線</a>（JA12）、 <a href="../Page/湘南新宿線.md" title="wikilink">湘南新宿線</a>（JS21）<br />
<a href="../Page/東武鐵道.md" title="wikilink">東武鐵道</a>： <a href="../Page/東上本線.md" title="wikilink">東上本線</a>（TJ-01）<br />
<a href="../Page/東京地下鐵.md" title="wikilink">東京地下鐵</a>： <a href="../Page/丸之內線.md" title="wikilink">丸之內線</a>（M-25）、 <a href="../Page/有樂町線.md" title="wikilink">有樂町線</a>（Y-09）、 <a href="../Page/副都心線.md" title="wikilink">副都心線</a>（F-09）</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京都.md" title="wikilink">東京都</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI02</p></td>
<td><p><a href="../Page/椎名町站.md" title="wikilink">椎名町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI03</p></td>
<td><p><a href="../Page/東長崎站.md" title="wikilink">東長崎</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>3.1</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI04</p></td>
<td><p><a href="../Page/江古田站.md" title="wikilink">江古田</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>4.3</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI05</p></td>
<td><p><a href="../Page/櫻台站_(東京都).md" title="wikilink">櫻台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>5.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>直通運行路段</p></td>
<td><p>直通至 有樂町線<a href="../Page/新木場站.md" title="wikilink">新木場站</a><br />
途經 副都心線<a href="../Page/澀谷站.md" title="wikilink">澀谷站</a>、 <a href="../Page/東橫線.md" title="wikilink">東橫線直通至</a> <a href="../Page/港未來線.md" title="wikilink">港未來線</a><a href="../Page/元町·中華街站.md" title="wikilink">元町·中華街站</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西武有樂町線.md" title="wikilink">西武有樂町線</a></p></td>
<td><p>SI37</p></td>
<td><p><a href="../Page/小竹向原站.md" title="wikilink">小竹向原</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>○</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>◇</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 有樂町線（Y-06）、 副都心線（F-06）（均進行<a href="../Page/直通運行.md" title="wikilink">直通運行</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI38</p></td>
<td><p><a href="../Page/新櫻台站.md" title="wikilink">新櫻台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.4</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>○</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>池袋線</strong></p></td>
<td><p>SI06</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬站.md" title="wikilink">練馬</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>6.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>○</p></td>
<td><p>◎</p></td>
<td><p>◇</p></td>
<td><p>○</p></td>
<td><p><a href="../Page/都營地下鐵.md" title="wikilink">都營地下鐵</a>： <a href="../Page/大江戶線.md" title="wikilink">大江戶線</a>（E-35）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/豐島線.md" title="wikilink">豐島線</a></p></td>
<td><p>SI39</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島園站.md" title="wikilink">豐島園</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>7.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>都營地下鐵： 大江戶線（E-36）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>池袋線</strong></p></td>
<td><p>SI07</p></td>
<td><p><a href="../Page/中村橋站.md" title="wikilink">中村橋</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.5</p></td>
<td><p>7.5</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI08</p></td>
<td><p><a href="../Page/富士見台站.md" title="wikilink">富士見台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>8.3</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI09</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬高野台站.md" title="wikilink">練馬高野台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>9.5</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI10</p></td>
<td><p><a href="../Page/石神井公園站.md" title="wikilink">石神井公園</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>10.6</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>○</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI11</p></td>
<td><p><a href="../Page/大泉學園站.md" title="wikilink">大泉學園</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>12.5</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI12</p></td>
<td><p><a href="../Page/保谷站.md" title="wikilink">保谷</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.6</p></td>
<td><p>14.1</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>※</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/西東京市.md" title="wikilink">西東京市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI13</p></td>
<td><p><a href="../Page/雲雀丘站_(東京都).md" title="wikilink">雲雀丘</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.3</p></td>
<td><p>16.4</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>○</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI14</p></td>
<td><p><a href="../Page/東久留米站.md" title="wikilink">東久留米</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.4</p></td>
<td><p>17.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/東久留米市.md" title="wikilink">東久留米市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI15</p></td>
<td><p><a href="../Page/清瀨站.md" title="wikilink">清瀨</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.8</p></td>
<td><p>19.6</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/清瀨市.md" title="wikilink">清瀨市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI16</p></td>
<td><p><a href="../Page/秋津站.md" title="wikilink">秋津</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>21.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>↑</p></td>
<td><p>○</p></td>
<td><p>○</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： <a href="../Page/武藏野線.md" title="wikilink">武藏野線</a>（<a href="../Page/新秋津站.md" title="wikilink">新秋津</a>：JM31）</p></td>
<td><p><a href="../Page/東村山市.md" title="wikilink">東村山市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI17</p></td>
<td><p><a href="../Page/所澤站.md" title="wikilink">所澤</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.0</p></td>
<td><p>24.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>西武鐵道： <a href="../Page/新宿線_(西武鐵道).md" title="wikilink">新宿線</a>（SS22）</p></td>
<td><p><a href="../Page/埼玉縣.md" title="wikilink">埼玉縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/所澤市.md" title="wikilink">所澤市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI18</p></td>
<td><p><a href="../Page/西所澤站.md" title="wikilink">西所澤</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.4</p></td>
<td><p>27.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>西武鐵道： <a href="../Page/狹山線.md" title="wikilink">狹山線</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/狹山線.md" title="wikilink">狹山線</a></p></td>
<td><p>SI40</p></td>
<td><p><a href="../Page/下山口站.md" title="wikilink">下山口</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.8</p></td>
<td><p>29.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI41</p></td>
<td><p><a href="../Page/西武球場前站.md" title="wikilink">西武球場前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.4</p></td>
<td><p>31.4</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>∥</p></td>
<td><p>○</p></td>
<td><p>西武鐵道： <a href="../Page/山口線_(西武鐵道).md" title="wikilink">山口線</a>（SY03）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>池袋線</strong></p></td>
<td><p>SI19</p></td>
<td><p><a href="../Page/小手指站.md" title="wikilink">小手指</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>29.4</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI20</p></td>
<td><p><a href="../Page/狹山丘站.md" title="wikilink">狹山丘</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>31.6</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI21</p></td>
<td><p><a href="../Page/武藏藤澤站.md" title="wikilink">武藏藤澤</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>32.9</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/入間市.md" title="wikilink">入間市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI22</p></td>
<td><p><a href="../Page/稻荷山公園站.md" title="wikilink">稻荷山公園</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.0</p></td>
<td><p>35.9</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>○</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/狹山市.md" title="wikilink">狹山市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI23</p></td>
<td><p><a href="../Page/入間市站.md" title="wikilink">入間市</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>36.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>△</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>入間市</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI24</p></td>
<td><p><a href="../Page/佛子站.md" title="wikilink">佛子</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.9</p></td>
<td><p>39.7</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI25</p></td>
<td><p><a href="../Page/元加治站.md" title="wikilink">元加治</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>41.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI26</p></td>
<td><p><a href="../Page/飯能站.md" title="wikilink">飯能</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.7</p></td>
<td><p>43.7</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>△</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/飯能市.md" title="wikilink">飯能市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI27</p></td>
<td><p><a href="../Page/東飯能站.md" title="wikilink">東飯能</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>44.5</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>◆</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道：<a href="../Page/八高線.md" title="wikilink">八高線</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p>0.5</p></td>
<td><p>45.0</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p>1.5</p></td>
<td><p>46.5</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/日高市.md" title="wikilink">日高市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI28</p></td>
<td><p><a href="../Page/高麗站.md" title="wikilink">高麗</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.0</p></td>
<td><p>48.5</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>◆</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>○</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI29</p></td>
<td><p><a href="../Page/武藏橫手站.md" title="wikilink">武藏橫手</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.8</p></td>
<td><p>51.3</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>◆</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI30</p></td>
<td><p><a href="../Page/東吾野站.md" title="wikilink">東吾野</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.5</p></td>
<td><p>53.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>◆</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>飯能市</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI31</p></td>
<td><p><a href="../Page/吾野站.md" title="wikilink">吾野</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>4.0</p></td>
<td><p>57.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>◆</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西武秩父線.md" title="wikilink">西武秩父線</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI32</p></td>
<td><p><a href="../Page/西吾野站.md" title="wikilink">西吾野</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.6</p></td>
<td><p>61.4</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>◆</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI33</p></td>
<td><p><a href="../Page/正丸站.md" title="wikilink">正丸</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.7</p></td>
<td><p>64.1</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>◆</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p>2.7</p></td>
<td><p>66.8</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/秩父郡.md" title="wikilink">秩父郡</a><br />
<a href="../Page/橫瀨町.md" title="wikilink">橫瀨町</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI34</p></td>
<td><p><a href="../Page/蘆久保站.md" title="wikilink">蘆久保</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.4</p></td>
<td><p>70.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>◆</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>○</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SI35</p></td>
<td><p><a href="../Page/橫瀨站.md" title="wikilink">橫瀨</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>4.0</p></td>
<td><p>74.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>◆</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/秩父鐵道.md" title="wikilink">秩父鐵道</a>：<a href="../Page/秩父本線.md" title="wikilink">秩父本線</a>（方向直通運行）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SI36</p></td>
<td><p><a href="../Page/西武秩父站.md" title="wikilink">西武秩父</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.6</p></td>
<td><p>76.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>◆</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>△</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>秩父鐵道：秩父本線（方向直通運行）、秩父本線（）（※）</p></td>
<td><p><a href="../Page/秩父市.md" title="wikilink">秩父市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 临时停车
      - 2013年起春季的[秩父](../Page/秩父市.md "wikilink")[芝樱花期以及秋季的巾着田](../Page/针叶天蓝绣球.md "wikilink")[曼珠沙华花期时](../Page/石蒜.md "wikilink")，一部分的急行和快速急行列车在秋津站临时停车。此期间一部分特急列车在练马站临时停车
      - 2014年入间航空基地祭期间，与副都心线直通的一部分列车为下行快速、上行急行。2013年一部分快速急行列车在稻荷山公园停车。
      - 入间航空基地祭期间，特急列车在稻荷山公园临时停车。
      - 9月份巾着田[曼珠沙华花期时](../Page/石蒜.md "wikilink")，特急列车在高丽临时停车。
      - 芦久保站不定期临时停车（主要在[黄金周期间](../Page/黄金周.md "wikilink")）。
      - 在[埼玉西武獅队的主场比赛期间或在国际玫瑰园林展期间](../Page/埼玉西武獅.md "wikilink")，特急“[巨蛋号](../Page/西武巨蛋.md "wikilink")”列车在西武球场前临时停车。

## 相關條目

  - [日本鐵路線列表](../Page/日本鐵路線列表.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部連結

  -
  - [池袋线线路图](https://www.openstreetmap.org/relation/1926311/) —
    在[OpenStreetMap](../Page/OpenStreetMap.md "wikilink")

[Ikebukuro](../Category/西武鐵道路線.md "wikilink")
[Category:關東地方鐵路路線](../Category/關東地方鐵路路線.md "wikilink")
[Category:1915年啟用的鐵路線](../Category/1915年啟用的鐵路線.md "wikilink")
[Category:武藏野鐵道](../Category/武藏野鐵道.md "wikilink")

1.   - 西武鉄道、2012年4月25日閲覧。